趁後生陪屋企人去旅行啦

其實趁後生 真係陪多啲屋企人去旅行
唔通等你再大個啲
佢地行動不便先識後悔無帶佢地睇呢個世界？
兩老一生勞碌搵錢 分多啲時間俾佢地
可能你覺得同朋友去旅行好好多 又唔洗遷就兩老嘅喜好 但你有無諗過係你成長過程 佢地又遷就咗你幾多次？
記住 時間唔等人
唔好令自己日後後悔
同屋企人去下旅行見識下 留下多啲回憶

有啊 但佢地打工唔肯請假
好似公司無左佢會死咁

總有放假嘅時候嘅 兩日一夜都好啊

有時星期六 日 同佢地番下大陸

同意巴打
唔好一定要帶兩老去旅行
放假請下佢地飲下茶佢地已經好開心
我地可能嘅我地嘅世界好大
佢地年輕時都一樣
直到我地出現左 佢地個世界就放哂喺我地身上

我今年fg 今年第一次請兩老去旅行
已經決定以後每年都要同佢地去一次旅行

我愛你地呀爸爸媽媽

其實咁樣已經好滿足

我都好想草夠錢請佢地

係呀🤤雖然老母好蠢 但係都想多啲對住佢同佢去多啲地方 佢自己都話要趁自己仲行得走得多啲出去玩下闖下 仲唔係我出馬既好時機？

儲緊錢同媽媽去旅行 媽媽成日都好羨慕人哋搭飛機，佢未搭過，諗起都心up
慳埋慳埋為我同家姐，
不孝女表示呢世人點都要同佢搭轉飛機去個旅行

快啲陪多啲家人

早排同老母去左東京

你覺唔覺得咁好辛苦？
我要就佢，同時佢要就我
其實你比錢佢join旅行團好過
我同過雙親去，玩得唔開心
簡單一個例子，我全家九點起身，食buffet食到11點出去玩。佢兩個要5點起，出去行下，7點食，9點前要到景點。最後就到我要7點起，佢8點先有得食
就小朋友，小朋友早左遲左起唔會有異議，但雙親會。我寧願同我既小朋友去，再比錢佢地自己去。佢地都係咁諗

梗係一齊join團啦

我細個個陣想搭飛機去旅行
但到依加都仲未去到

舊年結左婚，第一次帶老豆老母去左七日台灣，老豆啱啱確診左肺癌四期，勞碌左一世人，仲未退休，好後悔花無多d時間帶佢地周圍去玩

上年同阿媽一齊去十幾日日本旅行，佢英文日文完全唔得搞到成日好失禮咁做啲on9野，就係因為呢啲小事吵左架，雖然過一陣就無野，但之後都超後悔
決定下次同佢去旅行要全程開開心心

同屋企人嘅時間又點會嫌辛苦

草下錢帶埋兩老去

加油巴打 珍惜時間 永遠唔算遲

去邊呀下次？

agger

老母成55歲人，我而家21歲，都有返part time ，成日都話叫阿媽搞護照去旅行，但佢就話我而家好多錢呀，咩香港最好呢類野 話第時我有正職先去，但我覺得一開頭返工好難話有啲一星期嘅假，我自己都係6月個時先人生第一次坐飛機。老母又成日周身病痛，真係好想等佢有啲開心野，可以點勸佢

睇黎都係錫住你荷包 我屋企人都係咁 一係自己安排哂所有野先話佢知 無得拒絕

但都要搞護照先啦，唉，陣間眨吓眼就60了

人越大 時間過得越快

咁都有負皮

哪有錢

草

終於有返D正常嘅Post

警戒世人

佢地自己仲去得多過我

諗緊去泰國好似最適合
自己去過又有經驗
去到訂間度假村嘆下世界

不過阿媽阿爸之前後生成日去
好似無乜新意

做咩唔一齊去

有埋你一齊去就有新意啦

已請老豆老母去過
東京，巴黎，倫敦，三藩市
岩先有兩日假同佢地過澳門住左晚
食左餐葡菜，佢地好開心

呀媽都未搭過飛機 仲要成日唔舒服 諗住年尾開始同佢去下旅行 但問佢想去邊 佢又話去咩呀 留番d錢好過

錢冇咗，可以再搵，又搵唔哂，但回憶之類嘅野就真係多多錢都買唔到 希望大家嘅雙親都可以諗通呢點

好有錢

？

Agger

你睇我好我睇你好啦

咁大個仔最遠都係去過日本

我勁痴我呀媽
黎緊同佢去東京
永遠第一次去既地方要同呀媽先
之後我先會同朋友去

兩老中意二人世界
上次佢地話去韓國我話我又去佢地唔肯

我話請佢地去，佢地都唔去，我有咩計

我反而會去d本身自己去過既地方先，一黎有伏都自己中左先，二黎唔駛佢地記我行程，反正去過，淨係諗佢地就得

孝子

直接話，下，我買左機票啦
我上次都係咁

自己plan好先迫佢地去 口裏說不...

同佢地去旅行根本唔洗事先徵求同意 等佢地say yes唔洗去

事先睇下佢地有無覆診嗰啲就得

決定同我家姐一齊決定買晒所有野 等佢冇得say no

清泉post

其實好睇兩老咩性格
如果佢地自我中心 要人就晒佢地
一齊去旅行都幾煩

好sweet

都係個句 時間一直倒數

我阿媽近幾年去旅行仲密過我
三幾個月就跟團去一次
旅伴多到我都唔認得幾個
佢話多人一齊玩，去景點影下大媽pose先開心好玩喎
好想佢留返d時間同我去

如果一齊去個個都會唔開心 去黎有咩為
好羨慕人地屋企同家人可以相處到好似朋友咁

多朋友係好事 多姿多彩

我明隔閡係好難打破 如果講個啲咩溝通多啲 搞活動聚下都應該無咩用 唯有講聲加油

咁去香港一日團 擇下士多啤梨
去志蓮淨院食下齋

冇錯

買咗機票下年一月會帶婆婆去旅行
好期待

不過我婆婆係瞓唔慣生保牀
所以佢次次旅行都瞓得好差
我都唔係好敢成日帶佢去，怕佢辛苦

係兩老自己去玩杯葛我囉，成日飛完日本飛英國 點陪啊

佢地成日拎唔到長假
所以有時同佢地去大陸短線旅行團2日1日個d
幾舊水 真係得食同訓

同意樓主，唔好比自己後悔

btw負評既人係咩心態?好奇啫

以前佢地唔會去旅行
同佢地去過一次後，
佢地上左癮
家下仲去得多過我

老豆老母經常自己單拖去旅行

老豆去咗
好想珍惜時間同老母去嘆吓世界
但重讀緊U
那有錢

呢度真 最慘屋企有幾隻寵物
兩老唔放心
想趁兩老仲行得走得一齊去轉日本
講下講下又幾年

我想問佢地有無趁後生的時候帶你去旅行?

same 老媽好掛心隻貓 話驚全家去旅行隻貓唔開心

儲緊錢12月同媽去日本過聖誕
另外希望3年內帶全家去睇極光

個老母又話呢樣果樣
請佢都唔去

雖然無錢請屋企人去旅行
但係我係負責plan果個
啱啱去完新加坡返黎
兩老幾滿意我個行程同揀嘅酒店
下年應該會去泡菜國

不過plan嘅時候要考慮埋後備交通（鐵/的士）同埋最好去啲有乾淨廁所嘅地方 諗到再講

大個去會比佢地激死

貼錢買難受
之前次次同佢地去旅行老母成撚日黑口黑面
仆街我明明講左9點半出發
佢老味9點就chur我出車
又話咩時間唔等人
屌去旅行最緊要就係輕鬆
喂大佬你咁樣chur去旅行有咩意思？
唔照佢做又黑面,又發脾四
屌那星你去埋我個份

我老母去得多過我

同意啊，佢地其實都係志在同你去，其實你plan咩佢地都開心，當然都要就一就唔好太chur既

每年同屋企人至少岀國4次
短程旅行更加數唔到
潛水牌都考埋
打算遲啲去玩跳傘

第時搵到錢一定會同佢地去下

自駕遊

同媽去過東京
今年再帶左爸媽去大阪
每次都plan得好仔細
check好晒點樣搭車去
book好晒d出名餐廳
佢地去到開心 我都好開心

睇嚟大家嘅家庭狀況都好幸福，有冇諗過有啲人屋企入面會有一兩個梅啟明細胞共同體喺度？然後你老母就會逼你貼錢請埋佢哋，唔肯就發爛渣，所以去旅行都係同自己條女或者係朋友，再唔係就自己去好過。

有呀細細個成日去

乾淨廁所係重點

由細到大屋企人都無帶過我坐飛機

無錯 平時陪佢地嘅時間已經少 趁旅行相處多啲

以為多數父母都會唔捨得仔女洗錢

你帶佢地囉

我老豆同娘親係咁話哂錢
然後我同細妹夾埋嚟個先斬後奏
落左訂再同佢地講一齊去旅行

幸福 遲啲又試下

好羨慕身邊d人細細個已經每年去幾次旅行
我就要出嚟做野先至帶得去

我未有能力請，佢地已經冇能力去旅行

點睇

咁出黎做野未？但番工又好難請假

呢樣先係最慘

黎緊同屋企人去一星期旅行

去邊

年頭帶左媽咪去台北自由行
雖然短短地 但都好開心

自己同朋友去完旅行之後好想帶屋企人見識下外面既世界，分享下一齊去旅行種開心，所以依家返緊pt儲緊錢帶佢地去旅行。好想帶佢地去日本，但係人生去左4次旅行有3次都係日本 比佢地屌話哂錢， 仲有咩好推介？
睇完個po上緊cx 搵機票 ， 自己去就一定搭平機，自己辛苦啲無所謂，帶佢地去就一定要坐cx，等佢地去旅行可以舒舒服服

有時唔係唔帶
上幾個月我帶老豆去日本
點知佢聽到去日本 叫埋d fd一齊去
本身2個人變左5,6個人
我就變左冇錢收既導遊

樓主講得好岩 生命真係好寶貴 有機會我都想帶雙親環遊世界 可惜冇機會了

呢個真
同屋企人一定搭CX

去歐洲國家

佢地會好開心有你呢個乖仔

但見到佢開心你都開心呀

想帶爸爸媽媽去旅行千其五好跟永X
上個月參加完佢嘅歐洲團好差
十餐有八餐都好撚難食
服務又五好領隊態度又差
比各位巴絲打做個參考

自由行啦 周圍撞下板仲值得回味
btw唔

睇完呢編唔知點解眼濕濕

Oh sorry
同屋企去以為跟團會舒服啲
以後一定自由行

珍惜同屋企人嘅時間

唔洗sorry 跟團都有好處嘅 有車接送又安排哂所有野 只係未必可以真正接觸個個地方嘅特別之處 最緊要plan好曬 令兩老舒舒服服就得

呀媽係後生既時候已經環遊左世界
唔需要我了

你都on撚柒鳩

當你見佢地咩都唔買，咩都唔食，咩都唔睇，唔玩果陣

你真係寧願番工呀我屌你老母

加埋你 會係個唔同嘅體驗

點解會咁

9月同埋男朋友爸媽一齊去大阪
仲要我plan曬行程
雖然我同男朋友兩年前去過
但佢地唔滿意就死

當你帶住自以為是又不斷老點你既老豆老母去就唔係咁講

利申:自駕
上年去完最少俾我休息5年先再諗同佢地去

同佢地去過一次

其實已經知咩事

同樣既錯誤唔可以有第二次

唔太chur就掂㗎啦

5年太長

但點解連消費都唔願 好好奇

同我屋企人一樣
我老豆好鐘意返工，曾經退休咗3個月
但悶得濟又再返工
佢只係農曆年有假。
佢就推三推四叫我唔好迫佢去，話初四五就返工。
其實最後初9，10先開工

岩呀 已plan近近地去轉台灣先 因為屋企人唔可請太耐假 之前已去泰國 雖然同佢地去無玩得咁癲 但會永遠記得呢啲時光 真係唔想佢地老

我好幸運好幸運有個好通氣好就得人，唔失禮又唔麻煩嘅阿媽。

無論去邊都無乜所謂，有時我整緊行程問佢意見，通常佢都話好。除咗有時睇旅遊節目，如果咁啱介紹我地個目的地，而內容係有嘢佢想試，佢先會問我好唔好去行下睇下。

到目的地之後又乜都肯食乜都肯睇，攰就會出聲叫我搵地方俾佢自己坐低飲杯嘢，然後推我地後生自己繼續去行。試過我去泡國跳bungee jump，佢唔嘈之餘仲表現得興奮過我，揸埋機幫我拍片。所以我好樂意帶佢去旅行，見到佢笑我就好開心！

最好我在意的 所有面容都不會老

幸福 陪多啲佢！

古老石山咁 費撚事 放假唔係賭馬就瞓

不能同意更多
遲D想去都無機會

同意
啱啱先同阿媽去完大阪
佢成程都好興奮 帶佢去邊都好開心
要珍惜

咁你陪佢周圍去囉

啱 珍惜

因為有你陪

呢個就係我唔明既地方

自相矛盾到一個極點

肯出錢買機票，訂五星酒店

但係唔肯出錢食野 買野

從此以後 我同自己講

同樣既錯誤唔可以再犯

咁如果係由你出錢食嘢買嘢 佢地又肯唔肯

唔肯

咁香港一日遊算

近近地台灣都好啊 又平又有得坐飛機

景又靚

試新野？ 你唔洗唸

佢地係唔會食

你唯一可以做既

就係搞掂好自己既生活，圈子，事業，身體

等佢地唔洗咁擔心

雖然其實我都唔覺得佢地有擔心過我d咩野

總之 唔洗理佢地咁多
反正佢地都係唔會聽

同意
九月尾會同兩老+女友去旅行

有時係會覺得同上一代溝通唔到 代溝大過鴻溝 鬧交個陣會諗不如以後就咁冷戰算 但一諗到第時自己一定後悔 就不了 你講得啱 做好自己 唔洗佢地擔心 已經好好

祝旅途愉快

啱啱同左屋企人去完英國同法國 但佢地出錢 第一次同屋企人出咁遠，知佢地錫我先揀我想去好耐既歐洲，所以唔知算係佢地陪我定我陪佢地，但去完我發誓一定要搵多啲錢大個帶佢地去多幾次歐洲

珍惜眼前人，留下啲回憶都好

帶佢地去歐洲都係我既目標

去過兩次，好撚辛苦
但有機會都想再陪

錢有 時間都可以
但四位主子真係

自由行？

請過老母去韓國(咁當然唔係豪遊啦)
所有行程我plan 路我帶
落單叫野食都係我(我識韓文)
凌晨又無得碌出去鳩行都幾灰
不過又真係幾有意義既
同埋都發現左好多得意野
老母係d group到哂命呀囡請去旅行
估計佢d fd d仔女嬲死我
諗起句唔知係邊到睇過既港女語錄
“只要你覺得呢樣野佢有20%想要/會用黎打卡呃like，你100%要買比佢。”
老豆仲搞笑
一開始本來諗住請埋老豆去既
老豆：成街整容狗 又無飲食文化 不了
到見到我地日日打卡 而佢係屋企廢中與狗之後
老豆：呀囡幾時請埋老豆去旅行呀
老豆：幾時完Sem呀 我地成家好耐無去過旅行啦
老豆：唔好掉低老豆 預埋我 拿最多幫你兩母女拎野

你老豆好cute

10月同兩老去日本

一路追po 一路想喊

Enjoy

點解呀

仲讀緊書 上個星期同老母去完第三次旅行 自己係個唔點plan野嘅人 鍾意去到個目的地鳩行又一日 同老母自由行就要plan好晒同埋就佢做佢鍾意嘅野 日對夜對嘈幾句少不免 但其實都係想趁佢後生仲行得走得同佢去多啲地方玩 唔想遲下先黎後悔
做導遊真係好辛苦 最緊要佢開心

佢地好易滿足

20歲未到老豆走撚左

掉轉咁講啦
如果我一生勞碌搵錢
老左係咪又要期望啲仔女第時帶我周圍走？

佢地本身無俾過啲咩回憶我？
你要我俾返啲回憶佢地？
呸

陪多啲啊媽

唔係要講啲咩等價交換 愛呢樣野無得咁樣計算 不過如果本身關係唔好 當然唔係一步登天一黎就去旅行啦 但如果一直都唔溝通 你100%肯定自己日後唔會後悔？

其實簡簡單單請佢地飲餐茶已經好開心
或者多啲陪下佢地
利申之前第一次同老豆去旅行搞到鬧哂交勁唔開心
宜架唸番起都勁心痛
到第2次去就學識忍讓 多啲同老豆影相
開開心心咁仲好
宜架都個個星期請佢地飲茶

係呀 根本佢地唔係要去啲咩地方 每晚齊人食飯已經好幸福

98%肯定
剩低兩個%係因為我知道人有時總會有啲無謂
既感性

上年請左自己同女友阿媽去日本
雖然使左7萬幾但係使得幾開心

歲月催人老
唔好等自己老咗先嚟後悔

啱啱去完

唔係無謂 唔捨得係人之常情 無論關係幾差都好 始終係你最親嘅人 無得取替 anyway樂觀啲睇

嘩豪華團黎？

係呀依家都成日諗起之前自己把賤口講左好多傷佢地既說話

我成日係我老豆老母面前講
錢可以搵過
時間就唔等人既
我另願去創造回憶
第時唔會後悔

見到佢地睇到新視物果種開心
同佢地食好野幫佢地影相
佢地真摯既笑容
我覺得值番哂

男女朋友？都唔一定係一世
老豆老母就一世既

都明白個個人屋企唔同
有d老豆老母好衰都係真
但如果唔係因爲家庭關係唔好
只係因為番工搵食時間果d原因
如果有日老豆老母走左
你一定會後悔一世

上次請佢地坐cx business 去巴黎
佢地坐隔離果個係鐘楚紅
佢地勁開心
見佢地post朋友圈
佢地d朋友好葡萄佢仔咁有心
仲肯陪同佢地去遠行玩
做24/7導遊

大把機會既

就算冇budget去旅行
多d番屋企食飯
同佢地去買送再番屋企等食
飲個茶
帶佢地係香港食下好味野
個份心意，佢地feel 到既
「心」都係講緊一個字啫

拍拖果d唔好成日掛住男女朋友
結左婚都係要多d問候下兩老
同佢地坐係度傾下計
等佢地知你仲有個心

十分認同 同我既思路一模一樣

老豆好想去
老母話去旅行唔方便 暈車好勁
阿哥睇落唔想三支公去旅行（我哥爸）
可以點

暈車好勁食藥打底掂唔掂 去短線旅行 例如澳門 應該唔會太唔方便？

兩老死都唔肯去 迫都唔郁
可以點做

每年都總有一次

自己比曬所有錢 先通知佢地 唔會咁都唔去咁大嘥掛

好好 唔係咁易做到

今朝先買完機票酒店請老豆老母下星期去韓國

玩得開心啲

上個月先成家去美國玩

幸福

屋企人去旅行仲多過自己

一齊

一年至少同佢地去一次
屋企人少要求 又好享受我plan既行程
每次見到佢地去得好開心 自己都好滿足

買埋機票酒店焗佢去

同意你睇法。。。不過你明唔明上一代父母對仔女幾重視佢地會用一生精力一生財富放曬係仔女身上除非你父母比較後生。。。利申9up

孝感動天

好有愛 連登終於有返血性

老豆老母唔鐘諗去旅行
有錢都唔會去果啲黎

睇黎都只可以多啲返屋企食飯

巴打高汁

早幾個月帶左呀媽去日本
但老豆只想返大陸玩我又1d都唔想返鬼國

無女所以有時間陪屋企人去旅行
嚟緊諗住去越南不過跟團
佢哋不嬲唔鍾意自由行

岩岩去完
有晚係果邊訓覺果陣都有諗呢個問題
其實可能佢地過多十幾年就開始行動不便 都想陪佢地去多幾次旅行開心下

多啲食飯行下街都好好

遷就下

跟團都好 唔洗煩咁多野

諗諗下會喊

仲以為連登全部都係d埋怨父母窮，唔識裁培自己d仆街仔，原來都有考順的一群

記得年幾前，我請老母去元氣食sushi，佢從來未食過，佢見到d sushi係條迴轉帶到出來好得意，話係咪就咁拎來食，果一刻真係心酸左一下

自己成日去食好西，但老母連sushi都未食過

有 但老母唔鐘意旅行
早排好難先請到佢去日本

依個po都好多孝子

我地世界好大 佢地世界好細架咋

點解唔鐘意

同屋企旅行唔好掛住自己玩樂
就算佢地幾麻煩阻到你都唔好嬲
自己將來出去旅行機會多 但佢地唔係

利申 試過好後悔 搵機會補番

無錯 最好就盡量唔好係度㩒手機 香港大把時間你㩒啦 旅行就交曬成個心出黎 好好咁同佢地周圍玩

岩岩先同六十幾歲的父母
去台灣自駕遊

Keep住

睇下你屋企人係咩人既啫
家家有本難念的經

明呀 但都想大家唔好有後悔既機會

3月同呀媽自駕遊廣島
好開心

好正

Angel方加